\addcontentsline{toc}{section}{Abréviations}
\section*{Abréviations}

\textbf{POC} : Proof of Concept, réalisation incomplète d'une méthode ou d'une idée en vue d'en démontrer la faisabilité.\cite{POC}
\hfill \\

\textbf{DRSO} : Diagnostic de Résonance Systémique des Organisations, bilan qui fait ressortir les points forts et les points d'amélioration de l'entreprise. Il permet de vérifier si la mission et la vision de l'entreprise sont en accord à l'aide de 9 points clés.\cite{DRSO}
\hfill \\

\textbf{JEH} : Jours Équivalents Homme, unité de mesure correspondant au travail d’une personne pendant une journée. Par exemple, un projet qui demande dix jours-hommes peut théoriquement nécessiter le travail d’une personne pendant dix jours, de dix personnes pendant un jour, ou encore de deux personnes pendant cinq jours.\cite{JEH}
\hfill \\

\textbf{TPE} : Très Petite Entreprise, il est d'usage de qualifier de TPE toutes les structures dotées de la personnalité morale, dont le nombre maximal de salariés est inférieur à dix. Par ailleurs, le chiffre d’affaires annuel ou le total du bilan réalisé par ces TPE ne doit pas dépasser le plafond de deux millions d’euros.\cite{TPEPME}
\hfill \\

\textbf{PME} : Petites et Moyennes Entreprise, sociétés dont l'effectif se situe entre dix et cinquante salariés et dont le chiffre d’affaires et le bilan total n'excède pas dix millions d’euros par an. Entre cinquante et un et deux cent cinquante salariés, on peut distinguer les "moyennes entreprises" dont le chiffre d’affaires sera inférieur à cinquante millions d’euros et le bilan total annuel à quarante-trois millions d’euros.\cite{TPEPME}
\hfill \\

\textbf{IR} : Informatique et Réseaux, appellation d'une des filières de l'ESAIP.
\hfill \\

\textbf{SEP} : Sécurité, Environnement et Prévention des Risques, appellation d'une des filière de l'ESAIP  
\hfill \\

\textbf{TVA} : Taxe sur la Valeur Ajoutée, la TVA est un impôt sur les produits, collectée par les unités légales et intégralement supporté par l'acheteur final en dernier ressort.\cite{TVA}
\hfill \\

\textbf{TTC} :  Toutes Taxes Comprises, comprenant les taxes, en parlant d’un prix.\cite{TTC}
\hfill \\

\textbf{HT} : Hors Taxes.
\hfill \\

\textbf{IT} : Informative Technologie, désigne le domaine technique du traitement de l'information, souvent dans un contexte professionnel.\cite{frwiki:183031578}
\hfill \\

\textbf{VPI} : Vidéo Projecteur Interactif.
\hfill \\

\textbf{MVP} : Minimum Viable Product, l'adoption d'une stratégie MVP consiste à privilégier la vitesse de développement et les délais de mise sur le marché (time to market) en sacrifiant certaines fonctionnalités ou performances du produit ou service considérées au départ comme non indispensables.\cite{MVP}
\hfill \\

\textbf{BLoC} : Business Logic Component, library de “state management" pour Flutter.\cite{BLoC}